發夢警察罷工

/特首林鄭月娥雖然宣布暫緩修訂《逃犯條例》，但民怨依然未消，有傳警隊內部對其處理手法同樣不滿。《蘋果日報》報道引述消息稱，上周三（12日）爆發的金鐘衝突事件被定性為「暴動」，其實是林鄭的決定，唯她將責任推到警隊之上，令警隊內部士氣跌至「有史以來最低」。

爆發金鐘衝突後，警務處處長盧偉聰當日下午見記者，以「騷亂」形容事件，但警方不足兩小時後發新聞稿，改稱為「暴動」；林鄭同日晚上播出的錄影談話片段，同樣將事件形容為「暴動」。該報引述消息指，警隊最初的確將警民衝突定為「騷亂」，後來林鄭稱之為「暴動」是令警隊成為磨心。其後她再與「警隊決定」劃清界線，等於向警隊卸責。

有資深警務人員向該報稱，警隊內部士氣比2014年佔中時更低落，昨日處理遊行時亦放軟手腳。他又指，如外界繼續追究警隊，而非始作俑者，「只會逼大批警員上街抗爭」。/

發夢叫林鄭處置警察唔使下台
再發夢警察罷工拉倒
雙管齊下

/

全港警員+警犬拖晒出黎共有幾多隻